如果你地街上見到乞衣你地會唔會畀少少錢佢地

好似好可憐
但又怕係中國個啲集團式既乞衣呃人錢 唔想俾錢佢地賺

十蚊廿蚊囉
多就唔會

個d通常都唔俾，到到都好多，訓係條街老實講好阻街好危險
反而表演樂器個d就會嘅，唔理佢背後原因同動機，淨係才藝個人覺得值得支持嘅

會報警

冇 淨係見到個啊伯坐係到乞⋯都唔知俾唔俾好

我都唔係多 有少少散紙散銀姐

有時見到佢地望落好淒涼就會可憐佢地

嗰次喺黃埔 同男朋友拍拖啦咁
我咁啱就喺附近買咗個漢堡包
諗住食嗰陣 見到有個婆婆喺度行緊乞
咁好心嘅都會行過去比錢佢然後就走

過到去啦 咁我放低錢嗰陣
佢望一望我有幾多係畀佢嘅 之後問我可唔可以畀多啲佢
咁但係我銀包入面得返啲大紙 我冇理由畀埋佢㗎嘛自己都仲要用
咁又咁啱見到佢好似冇嘢食咁 咁咪打算將個包畀佢

點知
我未開聲話畀 佢已經喺度指住我個包
由於佢唔喺講粵語 我就唔知佢講咩啦 但係見到咁都知大鍋 好似一開始就唔應該停低比錢佢咁
我咪望一望我男朋友 之後都打一打眼色 諗住畀個包個呀婆

呀屌你老母
佢拎住咗個包 望一望 入面有芝士 又豬柳
佢話佢唔食之後畀返我 喺度嫌三嫌四 講要我畀錢佢
我嗰吓真係想反鳩佢上天花板
但係通街通巷 又多人 唔想俾人放上網公審
咁咪算 死死氣咁放低咗啲錢畀佢
我真係屌你老母 佢話可唔可以畀多啲佢

喂大佬 即係唔係唔想畀你
但係你依家做緊嘅嘢其實係用緊路人對你嘅同情心 然後得寸進尺咁去拎更多 呀婆 好似唔係咁呀嘛？

跟手比完錢佢咪閪佢面頭也不回咁走咗去
然後我男朋友都話我好撚柒蠢

從此之後我係唔會再畀錢佢哋
唔係唔想 而係你唔會知邊啲係真邊啲係假

貪得無厭

一個仙都唔會俾, 附近有差佬仲會叫佢逗佢地身份證, 因為屌佢地老母全部都係支那罪犯, 根本有條件拎公援既人唔會同香港客氣, 剩返乞食既, 一係罪犯, 一係俾罪犯用既工具, 兩種都死不足惜, 又阻街又影響市容

以前都會有少少可憐，屌佢老母而家咁撚多上面集團式黎搵食，唔撚洗旨意我會幫
街上募捐都係，要捐就會自己搵機構捐

絲打都係做下好心 值得嘉許

見到啲斷手斷腳既會自得佢地好可憐
但諗深一層 如果佢地係被大陸集團操控 我再俾錢佢地 令到個啲集團知道有利有圖 咪會拐更多人再斬手斬腳 推佢地出嚟做乞衣 所以都係唔會俾 但每次見到都會好sad

乞衣如果真係爛衫褲，執紙皮果啲我會俾，
但有好多明顯對鞋阿個袋仲新淨過我
皮光肉滑肥肥白白
毛都唔俾佢，俾返我就差唔多

最憎人有手有腳唔做野等人施捨

其實香港地大富大貴就話難，到底點先會淪落到要乞食？你話佢地有骨氣唔咬老綜，咁乞食就叫自己付出好有骨氣咩

香港差極都唔會餓得死人
更何況大部份都係大陸落黎開工渣
點都唔會俾

無論賣旗定募捐 一蚊都唔會比
唔係我黑心 係唔想啲錢用黎比行政費同人工
只會直接捐機構

唔會
隨時佢有錢果我
但屋企附近有露宿者，寒冷天氣警告果陣我會買飯佢地食

唔會
幫佢地等同助長政府扮睇唔到佢地，
疏於解決貧富懸殊問題。
好似「還掂都有人幫佢地嫁啦」嘅心態。

有時見到有d露宿者係紙皮寫爭十幾蚊先開到飯
真係好心痛
多數會直接買個飯盒加枝水

我係覺得幫到就幫
呃人既 頂盡都係被人呃左個幾廿蚊
但如果係真既 都起碼幫得一餐得一餐

你係俾人呃幾廿蚊之後佢地覺得有利可圖, 派更多人黎香港搵食, 唔信下次你見到就搵差佬逗佢地, 全部都冇身分證, 咁冇身分證都要死黎香港搵食完全就係因為你呢類大愛撚唔顧後果就俾錢俾呢d罪犯鼓勵佢地繼續搵食

香港正正常常根本就唔會餓死人, 至於衰到要乞食既, 即係冇資格拎綜援, 香港拎綜援既資格低到近乎只要冇野做又冇錢就有得拎, 兩樣都冇又唔拎既人唔存在, 佢地只係支那人冇身分證所以一報就仆街俾人拉返去支那, 你所謂"幫"人根本就係害緊香港